\section{Anhang}
	\subsection{Geometrische Formeln}
		\subsubsection{Ellipsengleichung}
			\emph{Kartesisch}
			\cenv{$\frac{(x - x_0)^2}{a^2} + \frac{(y - y_0)^2}{b^2} = 1$}
			Mittelpunkt $(x_0,y_0)$, Halbachse $a$, Halbachse $b$, $a$ parallel zur $x$-Achse\\
			Fläche:
			\cenv{$A = \pi a b$}
			\emph{Polarkoordinaten}
			\cenv{$r(\varphi)=\frac{ab}{\sqrt{a^{2}\sin^{2}\varphi+b^{2}\cos^{2}\varphi}}$}

		\subsubsection{Kreisgleichung}
			\cenv{$x^2 + y^2 = r^{\hltmy{2}}$}

		\subsubsection{Kugelgleichung}
			\cenv{$x^2 + y^2 + z^2 = r^{\hltmy{2}}$}
				

	\subsection{Trigonometrische Funktionen}
		\subsubsection{Gegenseitige Darstellung}
		\begin{tabular}{l}
			$\hltm{hlorange}{\sin ^{2}x + \cos ^{2}x = 1 }$\\
			$\hltmy{\tan x = \frac{ \sin x }{ \cos x }}$\\
			$1+\tan ^{2}x=\frac{1}{\cos ^{2}x} $\\[4pt]
			$1+\cot ^{2}x=\frac{1}{\sin ^{2}x} $\\
		\end{tabular}				

		\subsubsection{Unkategorisiert}
		\begin{tabular}{l}
			$1 - \cos(x) = 2 \cdot \sin^2(\frac{x}{2})$ \\
			$\sin(x) \cdot \cos(x) = \frac{1}{2} \sin(2x)$ \\
			$\sin^2(x) \cdot \cos^2(x) = \frac{1}{4} \sin^2(2x)$ \\
		\end{tabular}

		\subsubsection{Symmetrien \& Phasenverschiebungen}
		\begin{tabular}{l}
			$\sin (-x) = - \sin x$\\
			$\cos (-x) = + \cos x$\\
			$\tan (-x) = - \tan x$\\
			$\sin \left(x + \frac{\pi}{2}\right) = \cos x$\\
			$\cos \left(x + \frac{\pi}{2}\right) = - \sin x$\\
			$\arctan (-x) = - \arctan(x)$\\
			$\sin x = \sin(\pi-x)$\\
			$\cos x = -\cos (\pi-x)$\\
			$\tan x = -\tan (\pi-x)$\\
		\end{tabular}							

		\subsubsection{Additionstheoreme}
		\begin{tabular}{l}
			$\sin ( x \pm y ) = \sin x \, \cos y \pm \cos x \, \sin y $\\
			$\cos ( x \pm y ) = \cos x \, \cos y \mp \sin x \, \sin y $\\
			$\tan ( x \pm y ) = \frac{ \tan x \pm \tan y }{ 1 \mp \tan x \, \tan y } = \frac{ \sin (x \pm y) }{ \cos (x \pm y) } $\\
		\end{tabular}							

		\subsubsection{Potenzen der Winkelfunktionen}
		\begin{tabular}{l}
			$\sin^2 x = \frac{1}{2}\ \Big(1 - \cos (2x) \Big) $\\
			$\sin^3 x = \frac{1}{4}\ \Big(3 \sin x - \sin (3x) \Big) $\\
			$\sin^4 x = \frac{1}{8}\ \Big(\cos (4x) - 4 \cos (2x) + 3 \Big) $\\
			$\cos^2 x = \frac{1}{2}\ \Big(1 + \cos (2x) \Big) $\\
			$\cos^3 x = \frac{1}{4}\ \Big(3 \cos x + \cos (3x) \Big) $\\
			$\cos^4 x = \frac{1}{8}\ \Big(3 + 4 \cos (2x) + \cos (4x) \Big) $\\
			$\tan^2 x = \frac{1 - \cos (2x)}{1 + \cos (2x)}$\\
		\end{tabular}

		\subsubsection{Doppel- \& Halbwinkelformeln}
		\begin{tabular}{l}
			$\sin (2x)= 2 \cdot \sin (x) \cdot \cos (x) = \frac{2 \cdot \tan (x)}{ 1 + \tan^2 (x) } $\\
			$\cos (2x)= \cos^2 (x) - \sin^2 (x) = \frac{ 1 - \tan^2 (x) }{ 1 + \tan^2 (x) } $\\
			$\tan (2x)= \frac{ 2 \cdot \tan (x) }{ 1 - \tan^2 (x) } = \frac{2}{ \cot (x) - \tan (x) } $\\
			$\cos (2x) \cdot \cos (x) + \sin (2x) \cdot \sin (x) = \cos (x) $\\
			$\sin \frac{x}{2} = \sqrt{\frac{1-\cos x}{2}} \quad$ für $\quad x \in \left[0,2\pi\right] $\\
			$\cos \frac{x}{2} = \sqrt{\frac{1+\cos x}{2}} \quad$ für $\quad x \in \left[-\pi,\pi\right] $\\
			$\tan \frac{x}{2} = \frac{1-\cos x}{\sin x}=\frac{\sin x}{1+\cos x}
					= \sqrt{\frac{1-\cos x}{1+\cos x}} \quad$ für $\quad x \in \left[0,\pi\right[ $\\
		\end{tabular}

		\subsubsection{Verkettungen}
		\begin{tabular}{l}
			$\tan(\arcsin(x)) = \frac{x}{\sqrt{1-x^2}}$ \\
			$\sin(\arctan(x)) = \frac{x}{\sqrt{1+x^2}}$ \\ 
			$\cos(\arctan(x)) = \frac{1}{\sqrt{1+x^2}}$ \\ 
			$\cos(\arcsin(x)) = \sqrt{1-x^2}$\\
		\end{tabular}


	\subsection{Hyperbolische Funktionen}
		\subsubsection{Allgemein}
		\begin{tabular}{l}
			$\cosh^2 (x) - \sinh^2 (x) = 1$
		\end{tabular}

		\subsubsection{Symmetrien}
		\begin{tabular}{l}
			$\artanh(-x) = - \artanh(x)$\\
		\end{tabular}

		\subsubsection{Additionstheoreme}
		\begin{tabular}{l}
			$\sinh(x\pm y) = \sinh x \cosh y \pm \cosh x \sinh y$\\
			$\cosh(x\pm y) = \cosh x \cosh y \pm \sinh x \sinh y$\\
			$\sinh 2x = 2\cdot\sinh x \cosh x$\\
			$\cosh 2x = \cosh^2 x + \sinh^2 x = 2\cdot \cosh^2 x - 1 = 2\cdot \sinh^2 x + 1$\\
			$\sinh 3x = 4\cdot \sinh^3 x +3 \sinh x$\\
			$\cosh 3x = 4\cdot \cosh^3 x -3 \cosh x$\\
			$\sinh x \pm \sinh y = 2 \sinh \frac{x\pm y}2 \cosh\frac{x\mp y}2$\\
			$\cosh x + \cosh y = 2 \cosh \frac{x + y}2 \cosh\frac{x-y}2$\\
			$\cosh x - \cosh y = 2 \sinh \frac{x + y}2 \sinh\frac{x-y}2$\\
		\end{tabular}

		\subsubsection{Beziehungen im Komplexen}
		\begin{tabular}{l}
			$\cosh (iz) = \cos (z)$ \\
			$\sinh (iz) = i \cdot \sin (z)$ \\
			$\cos (iz) = \cosh(z)$ \\
			$\sin (iz) = i \cdot \sinh (z)$ \\
		\end{tabular}
	
		\subsubsection{Verkettungen}
		\begin{tabular}{l}
			$\cosh(\arsinh(x)) = \sqrt{x^2 + 1}$ \\
		\end{tabular}
	
		\subsubsection{Areafunktionen}
		\begin{tabular}{l}
			$\arsinh(x) = \log(x + \sqrt{x^2 + 1})$ \\
			$\arcosh(x) = \log(x + \sqrt{x^2 - 1}) \qquad x \geq 1$\\
			$\artanh(x) = \frac{1}{2} \log\left(\frac{1 + x}{1 - x}\right) \qquad \abs{x} < 1$
		\end{tabular}


	\subsection{Grenzwerte}
	\label{sec:grenzwerte}
		\renewcommand{\arraystretch}{2}		
		\begin{tabular}{lll}
			$\lim\limits_{n \to \infty}$ 		& $\brackets{1 + \frac{x}{n}}^n $ 	& $= e^x $\\
			$\lim\limits_{n \to \infty}$ 		& $\frac{a^n}{n!} $ 				& $= 0$\\
			$\lim\limits_{n \to \infty}$ 		& $\frac{\sqrt[n]{n!}}{n} $ 		& $= \frac{1}{e}$\\
			$\lim\limits_{x \to \infty}$ 		& $\sqrt[x]{x}  $ 					& $= 1$\\
			$\lim\limits_{x \to 0}$ 			& $\frac{\sin(x)}{x} $ 				& $= 1$\\
			$\lim\limits_{x \to 0}$ 			& $\frac{\tan(x)}{x} $ 				& $= 1$\\
			$\lim\limits_{x \to 0}$ 			& $\frac{1 - \cos(x)}{x^2}$			& $= \frac{1}{2}$\\
			$\lim\limits_{n \to 0}$ 			& $n^{\rfrac{1}{n}}$				& $= 0$\\
			$\lim\limits_{n \to \pm\infty}$ 	& $n^{\rfrac{1}{n}}$				& $= 1$\\
		\end{tabular}
		\renewcommand{\arraystretch}{1}


	\subsection{Ableitungen}
	\begin{align*}
		\ddx c					&=	0 \\
		\ddx x^n				&=	n \cdot x^{n-1} \qquad (n \in \real) \\
		\ddx \sqrt{x}			&=	\frac{1}{2 \cdot \sqrt{x}} \\
		\ddx \sin (x)			&=	\cos (x) \\
		\ddx \cos (x)			&=	- \sin(x) \\
		\ddx \tan (x)			&=	\frac{1}{\cos^2 (x)} \\
		\ddx \cot (x)			&=	- \frac{1}{\sin^2 (x)} \\	
		\ddx \arcsin (x)		&=	\frac{1}{\sqrt{1 - x^2}} \\
		\ddx \arccos (x)		&=	- \frac{1}{\sqrt{1 - x^2}} \\
		\ddx \arctan (x)		&=	\frac{1}{1 + x^2} \\
		\ddx \arccot (x)		&=	- \frac{1}{1 + x^2} \\
		\ddx e^x				&=	e^x \\
		\ddx a^x				&=	\log (a) \cdot a^x \\
		\ddx x^{\frac{1}{x}} 	&=	x^{\frac{1}{x}} (\frac{1-\log(x)}{x^2})\\
		\ddx \log (x)			&=	\frac{1}{x} \\
		\ddx \log_b (x)			&=	\frac{1}{\log (b) \cdot x} \\
		\ddx \sinh (x)			&=	\cosh (x) \\
		\ddx \cosh (x)			&=	\sinh (x) \\
		\ddx \tanh (x)			&=	\frac{1}{\cosh^2 (x)} \\
		\ddx \coth (x)			&=	-\frac{1}{\sinh^2 (x)} \\
		\ddx \arsinh (x)		&=	\frac{1}{\sqrt{x^2 + 1}} \\
		\ddx \arcosh (x)		&=	\frac{1}{\sqrt{x^2 - 1}} \\
		\ddx \artanh (x)		&=	\frac{1}{1 - x^2} \\
		\ddx \arcoth (x)		&=	\frac{1}{1 - x^2}\\
	\end{align*}
	
\vfill	
	\subsection{Stammfunktionen}
		\subsubsection{Grundintegrale}
		\begin{align*}
			\int 0 \dx								&=	C \\
			\int 1 \dx								&=	x + C \\
			\int x^n \dx \quad (n \neq -1)			&=	\frac{x^{n+1}}{n + 1} + C \\
			\int \frac{1}{x} \dx					&=	\log \abs{x} + C \\
			\int e^x \dx							&=	e^x + C \\
			\int a^x \dx							&=	\frac{a^x}{\log a} + C \\
			\int \sin (x) \dx						&=	- \cos (x) + C \\
			\int \cos (x) \dx						&=	\sin (x) + C \\
			\int \frac{1}{\cos^2 (x)} \dx			&=	\tan (x) + C \\
			\int \frac{1}{\sin^2 (x)} \dx			&=	- \cot(x) + C\\
			\int \frac{1}{\sqrt{1 - x^2}} \dx		&=	\begin{cases}
															\arcsin (x) + C_1 \\
															-\arccos (x) + C_2
														\end{cases} \\
			\int \frac{1}{1 + x^2} \dx				&=	\begin{cases}
															\arctan (x) + C_1 \\
															- \arccot (x) + C_2
														\end{cases} \\
			\int \sinh (x) \dx						&=	\cosh (x) + C \\
			\int \frac{1}{\cosh^2 (x)} \dx			&=	\tanh (x) + C \\
			\int \frac{1}{\sinh^2 (x)} \dx			&=	- \coth (x) + C \\
			\int \frac{1}{\sqrt{x^2 + 1}} \dx		&=	\arsinh (x) + C \\
			\int \frac{1}{\sqrt{x^2 - 1}} \dx
						\quad (\abs{x} > 1)			&=	\sgn (x) \cdot \arcosh \abs{x} + C  \\
													&=	\log \abs{ x + \sqrt{x^2 - 1} } + C\\
			\int \frac{1}{1-x^2} \dx				&=	\begin{cases}
															\artanh (x) + C_1 & (\abs{x} < 1) \\
															\arcoth (x) + C_2 & (\abs{x} > 1)
														\end{cases}
		\end{align*}

		\subsubsection{Tricks}
		\begin{align*}
			\int \frac{x}{1+x} \dx = \int \frac{x + 1 - 1}{1 + x} \dx = \int \frac{1+x}{1+x} - \frac{1}{1+x} \dx
			= \int 1 \dx - \int \frac{1}{1 + x} \dx
		\end{align*}
		
\vfill		
	\subsection{Integralsubstitutionen}
	\begin{align*}
		\int f(a\cdot x + b) \dx \qquad				&u = a \cdot x + b\\
													&dx = \frac{du}{a}\\[2pt]											
		\hline\\[-6pt]
		\int f(x) \cdot f'(x) \dx \qquad			&u = f(x)\\
													&dx = \frac{du}{f'(x)}\\[2pt]	
		\hline\\[-6pt]
		\int f(x,\sqrt{a \cdot x + b}) \dx \qquad	&u = \sqrt{a \cdot x + b}\\
													&dx = \frac{2}{a} \cdot u \, du\\
													&x = \frac{1}{a}(u^2 - b)\\[2pt]
		\hline\\[-6pt]
		\int f(x; \sqrt{a^2 - x^2}) \dx \qquad		&x = a \cdot \sin (u) \\
													&dx = a \cdot \cos (u) \cdot du \\
													&\sqrt{a^2 - x^2} = a \cdot \cos (u) \\
													&u = \arcsin\left(\frac{x}{a}\right) \\[2pt]
		\hline\\[-6pt]
		\int f(x; \sqrt{x^2 + a^2}) \dx \qquad		&x = a \cdot \sinh (u)\\
													&dx = a \cdot \cosh (u) \, du \\
													&\sqrt{x^2 + a^2} = a \cdot \cosh (u) \\[2pt]
													&u = \arsinh(\frac{x}{a}) \\
		\hline\\[-6pt]
		\int f(x; \sqrt{x^2 - a^2}) \dx \qquad		&x = a \cdot \cosh (u) \\
													&dx = a \cdot \sinh (u) \, du \\
													&\sqrt{x^2 - a^2} = a \cdot \sinh (u) \\[2pt]
		\hline\\[-6pt]
		\int f(e^x) \dx \qquad						&u = e^x \\
													&dx = \frac{1}{u} \, du \\
													&x = \log u \\[2pt]
		\hline\\[-6pt]
		\int f(\cos(x), \sin(x)) \dx \qquad			&u = \tan(\frac{x}{2}) \\
													&dx = \frac{2}{1 + u^2} \, du \\
													&\cos(x) = \frac{1 - u^2}{1 + u^2}, \,\sin(x) = \frac{2u}{1 + u^2} \\
													&x = 2 \cdot \arctan(u)												
	\end{align*}
	
	\subsubsection{Umwandlungen}
	\begin{tabular}{ll}
		$\int f(\cosh(x), \sinh(x))\dx$			& Umwandeln in $\int f(e^x) \dx$ \\
		$\int f(x, \sqrt{ax^2 + bx + c}) \dx$	& Quadratisch ergänzen
	\end{tabular}	

\vfill
	\subsection{Reihendarstellungen implizit}
	\begin{align*}
		\frac{1}{1-x}				&= \sum\limits_{n=0}^\infty x^n 							& \abs{x} < 1\\
		\frac{1}{1-x^d}				&= \sum\limits_{n=0}^\infty x^{d\cdot n}					& \abs{x}<1\\
		\frac{1}{(1-x)^2}			&= \sum\limits_{n=1}^\infty n \cdot x^{n-1}					& \abs{x}<1\\
		\brackets{\frac{1}{1-x}}'	&= \sum\limits_{n=1}^\infty n \cdot x^{n-1}					& \abs{x}<1\\
		ln(x)						&= \sum\limits_{n=1}^\infty (-1)^{n+1} \frac{(x-1)^n}{n} 	& 0<x\leq 2\\
		ln(x+1)						&= \sum\limits_{n=1}^\infty (-1)^{n+1} \frac{(x)^n}{n} 		& -1<x\leq 1\\	
		e^x							&= \sum\limits_{n=0}^\infty \frac{x^n}{n!} 					& \forall x\\
		\sin(x)						&= \sum\limits_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(2n+1)!}x^{2n+1} 	& \forall x\\
		\cos(x)						&= \sum\limits_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(2n)!}x^{2n} 		& \forall x\\
		\sinh(x)					&= \sum\limits_{n=0}^\infty \frac{1}{(2n+1)!}x^{2n+1} 		& \forall x\\
		\cosh(x)					&= \sum\limits_{n=0}^\infty \frac{1}{(2n)!}x^{2n} 			& \forall x\\
	\end{align*}


	\subsection{Reihendarstellungen explizit}
	\begin{align*}
		e^x				&= 1 + x + \frac{x^2}{2} + \frac{x^3}{6} + \frac{x^4}{24} + \frac{x^5}{120} + \frac{x^6}{720} + O(x^7)\\
		\sin(x)			&= x - \frac{x^3}{6} + \frac{x^5}{120} - \frac{x^7}{5040} + O(x^9)\\
		\cos(x)			&= 1 - \frac{x^2}{2} + \frac{x^4}{24} - \frac{x^6}{720} + O(x^8)\\
		\sinh(x)		&= x + \frac{x^3}{6} + \frac{x^5}{120} + \frac{x^7}{5040} + O(x^9)\\
		\cosh(x)		&= 1 + \frac{x^2}{2} + \frac{x^4}{24} + \frac{x^6}{720} + O(x^8)\\
		\sin^2(x)		&= x^2 - \frac{x^4}{3} + \frac{2x^6}{45} - \frac{x^8}{315} + O(x^9)\\
		\log(x+1)		&= x - \frac{x^2}{2} + \frac{x^3}{3} - \frac{x^4}{4} + \frac{x^5}{5} - \frac{x^6}{6} + O(x^7)
	\end{align*}
	%\newpage	
\vfill

	\subsection{Plots}
	\cenv{\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{\imgPath trig.png}}
	\cenv{\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{\imgPath arcus.png}}
	\cenv{\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{\imgPath hyperb.png}}
	\cenv{\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{\imgPath area.png}}
	\cenv{\includegraphics[width=0.8\columnwidth]{\imgPath exp_and_log_func.png}}
	
\vfill\vspace*{1px}
\columnbreak	
	\subsection{Volumen und Flächenformeln}
		\subsubsection{Kugel}
			\cenv{\includegraphics[width=0.6\columnwidth,keepaspectratio=true]{\imgPath Kugel.pdf}}
			$V=\frac{4}{3}\pi r^3$\\
			$O=4\pi r^2$\\
		
		\subsubsection{Kugelkappe}
			\cenv{\includegraphics[width=0.6\columnwidth,keepaspectratio=true]{\imgPath Kugel_Kappe.pdf}}
			$V=\frac{\pi}{3}h^2(3r-h)=\frac{\pi}{h}h(3a^2 + h^2)$\\
			$M=2\pi rh = \pi(a^2 + h^2)$\\
			$O=\pi(2rh+h^2) = \pi(2a^2 + h^2)$\\
		
		\subsubsection{Kugelschicht}
			\cenv{\includegraphics[width=0.6\columnwidth,keepaspectratio=true]{\imgPath Kugel_Schicht.pdf}}
			$V=\frac{\pi}{6}h(3a_1^2 +3a_2^2 +h^2)$\\
			$M=2\pi rh$\\
			$O=\pi(2rh+a_1^2 + a_2^2)$\\
		
		\subsubsection{Kugelsektor}
			\cenv{\includegraphics[width=0.6\columnwidth,keepaspectratio=true]{\imgPath Kugel_Sektor.pdf}}
			$V=\frac{2\pi r^2 h}{3}$\\
			$M=\pi a r$\\
			$O=\pi r(a+2h)$\\